{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025550",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "덕진면"
    },
    "text": "徳津面 (덕진면)\\n\n全羅南道霊岩郡\\n\n全羅南道霊岩郡に位置する徳津面は、面内に老松里、雲岩里、ヨンボリなど9つの法定里を管轄しています。 面の北東の境界にある白龍山は面の最高峰で、面の西側は低い地形になっています。 面は霊岩川流域に展開する広い平野の一部を占めています。 霊岩と木浦を結ぶ栄山江河口堤防の築造により、面は内陸地域となりました。 面の名前「徳津」は徳津橋伝説に関連する徳津里に由来するとされています。 現在、面は徳津里、老松里、ヨンボリなど9つの法政里を管轄しています。 伊東里のほとんどは1914年に合成されて作られた地名です。 老松里は老老と松内にちなんで名付けられました。 ヨンボリはヨンボ駅と関連のある地名で、ヨンボ駅、ヨクチョン、ヨクモール、ヨンボ村、ヨンボという名前が使われました。 雲岩里は雲谷と仙鴨、白渓里は椿亭と清渓、永登里は永興と長登にちなんで名付けられました。 徳津里は徳津面地域に位置する徳池峠と関連があり、徳津峠または徳津浦、徳津という名前が使われました。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳津面はどこに位置していますか？",
            "answer": "徳津面は全羅南道霊岩郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "徳津面が管轄している法定里はいくつですか？",
            "answer": "徳津面は9つの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "徳津面の最高峰は何ですか？",
            "answer": "徳津面の最高峰は白龍山です。"
        },
        {
            "question": "徳津面の西側はどんな地形ですか？",
            "answer": "徳津面の西側は低い地形になっています。"
        },
        {
            "question": "徳津面はどの川流域に展開していますか？",
            "answer": "徳津面は霊岩川流域に展開しています。"
        },
        {
            "question": "徳津面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "徳津面の名前は徳津橋伝説に関連する徳津里に由来します。"
        },
        {
            "question": "徳津面は何つの法政里を管轄していますか？",
            "answer": "徳津面は徳津里、老松里、ヨンボリなど9つの法政里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "老松里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "老松里の名前は老老と松内にちなんで名付けられました。"
        },
        {
            "question": "ヨンボリの名前の由来は何ですか？",
            "answer": "ヨンボリの名前はヨンボ駅と関連のある地名で、ヨンボ駅、ヨクチョン、ヨクモール、ヨンボ村、ヨンボという名前が使われました。"
        },
        {
            "question": "雲岩里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "雲岩里の名前は雲谷と仙鴨、白渓里は椿亭と清渓、永登里は永興と長登にちなんで名付けられました。"
        },
        {
            "question": "徳津里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "徳津里の名前は徳津面地域に位置する徳池峠と関連があり、徳津峠または徳津浦、徳津という名前が使われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 330,
        "QA": 377
    }
}